% Exercícios.
%
% Continuidade pela direita.

\begin{exercise}
  Mostre que a topologia $\tau$
  do Exercício \ref{exerc:continuidade_pela_direita}
  é mais forte que a topologia usual dos reais.

  \begin{hint}
    Mostre que os conjuntos da forma $(a,b)$ são abertos.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Como a topologia usual é gerada por conjuntos da forma $(a,b)$,
    basta mostrar que esses conjuntos estão em $tau$.
    Mas de fato,
    \begin{equation*}
      (a,b)
      =
      \bigcup_{n=1}^\infty
      \left[
        a + \frac{1}{n},
        b
      \right).
    \end{equation*}
  \end{answer}
\end{exercise}
